【好大膽】阿婆5樓吊7歲孫落4樓救貓 網民：喵喵先係親生

「外孫不是親生的，貓才是親生的！」內地微博昨日瘋傳一段短片，看過的網民無不慨嘆。事緣日前四川省南充市一名老婦為拯救一隻小貓，竟在大廈5樓露台上，用繩綁着7歲外孫的腰，將他吊落到4樓窗戶石壆處，過程驚險百出，嚇得圍觀鄰居紛紛呼喊：「危險！」所幸最終男童與小貓都平安，否則又是一宗家庭悲劇。

事發於本月5日下午，南充市蓬安縣一名老婦和一名男子在百順街老百貨公司宿舍5樓，用一根繩子綁着男童的腰，將他吊落4樓窗戶石壆處。從短片可見，當時男童將一隻困在該處的小貓抱入袋中，然後再爬到旁邊露台邊危站，等家人將他拉回家中。

此舉嚇得圍觀的鄰居們紛紛大叫：「危險！」但該名老婦仍然堅持，男童最終又被慢慢扯回5樓露台。整個救貓過程大約持續10分鐘，萬幸的是男童和小貓都平安。看到這一幕的網民忍不住說：「難道孫子是買貓送的？」亦有網民嘲諷：「貓兒是親貓兒，孫子就不清楚了。」

據悉，涉事男童7歲，在區內一間小學讀一年級，父親在深圳打工；而在5樓拉着繩子的正是他的外婆和舅舅。對於自己冒險救貓，男童表示並不害怕。外婆看過鄰居拍攝的現場影片後才知危險，「不是說為了救貓，我就不顧我孫子的死活，我當時心裏是有把握才那樣做的……我知道錯了，以後再也不敢那樣做了。」該區的居委會事後對她作出「批評教育」（警誡）。

有網民說：「貓從四樓跳下去完好無損，孫子沒準兒就是重傷。」但其實，貓並沒有「九條命」，從高處墮下也會受傷，甚至死亡。有指，貓從雪櫃頂摔下去會痛，從1樓摔下去會受傷，從2樓摔下會骨折，從3樓摔下腿會斷裂露骨，從4樓以上摔下去有八成機率會摔死。而貓的骨骼和人類不一樣，人類關節可以收縮到底，但貓只能收縮一半，衝擊力過大時，貓的關節會斷裂。見到小貓被困半空，最正確的做法是報警，召喚消防員到場拯救。

推
[全港最大的Fact Check平台-非食店篇]集合超過400間各地區各行業的良心店

職業特工隊

係咪捉返去食

其實冇咩問題

高質中國人

On9 落樓下鄰居間屋捉貓唔得既

On9 樓下開門收100，咁貴唔值得

吊佢老孫

主子>>>>>>>>>>>>孫

只要力度夠
無太大問題

態度正確

睇錯 啊婆屌啊孫

行山咁諗會好危險

「他知道，哭是沒用的。」

阿婆5樓吊7歲孫落4樓

大大力咁吊？

佢哋係唔會裝窗網嘅

大隻佬/幾個人一齊做就冇咩野
呀婆就真係好危險

老而不死當個孫係工具

Hi 阻阻大家 有興趣join個貓奴group交流下